一個網紅的誕生

大家好，我叫保特鬚，你們未必會認識我，因為時至今天我還未算是一個網紅。

二零一八年，我 四十歲，人生走了一半，這是我對自身的期盼。
孩童時期到二十歲是一個開始，剛過那二十年是我的磨練。踏入 男人四十，正所謂男人四十一支花，我肯定，我到了！ 我的時代到了！

「一」我們這一家
七八十年代，大部分跟我差不多年齡的也經歷香港經濟起飛的時代，回想起來，我絕對是生於對的時代，是被選中的中佬，不是在那一代成長，不會長出我這樣的中佬。

那時，我生於一個普通家庭，屋邨長大，屋邨有屋邨的好，後生一代不太會懂。

那時，除了上學，其餘時間也可以在邨內四處跑，你追我逐，為將來的我奠下基石。

那時，讀書是沒有壓力的，無論我測驗考試，父母也不特別關心，合格不合格也沒有過問，我學懂的是，上學只是打發時間。

我有一個哥哥，讀書、運動也比我好，說實話，我從頭切尾也討厭他，父母口裡只有哥，我活像沒有存在過那樣，我開始需要別人的注意。

「二」學校霸王

「唔好意思，鬚哥，我唔知原來你睇中馬姐架，我地只係傾得埋咋，都係講功課多，明架啦，明架啦，以後見到馬姐我調頭走，保證，以後馬姐十尺範圍內你唔會見到蛋黃我！」

又一個無膽匪類，已經第三次，以我保得鬚之名在男廁嚇退情敵，上兩次雖然給我賺到兩個小過，又如何？為了得到馬姐歡心，那怕記多幾個小過大過。
那年，我十八歲，還是中四，我是土生土長的香港人，我比同級同學大一點全因我覺得自己應該多一點留在校園，保護要保護的人。

「XX鬚！落堂來教務處見我」何訓導又再一次上堂怒吼

上堂瞓覺是常識吧，回家晚上要玩龍珠Z - 超級撒亞人的傳說，難得去到娜美星，通頂過關是必然的。
這個龍珠Z不是你們現在玩的手遊遊戲，是超級任天堂的。

中學七年，完成中五，馬姐最終沒把上手，朋友不多，怕我的反而無數，我也只是身材魁梧一點，樣貌猙獰一點，但我心地善良，我只是做著自己覺得對的事而已。

網你老母紅咩

長故仔，有排睇

Hide Blocked User - 網紅保特鬚

網你老母紅

睇埋先啦

點解唔用殘體打 橫掂都係啦

睇哂先屌啦

「三」我的田徑場

兒時天天到處跑，造就了「保特鬚」這個我，當年保得還未出道，當年我別號是劉易鬚，當年我是大埔及北區學界田徑賽三界男子甲組一百米冠軍。
上了中學，沒什興趣，閒時把把妹，但又沒真正把到個正妹，當人人也加入不同興趣班時，想了又想，唯獨覺得自己體力好，跑得快，就加入了田徑隊，加入田徑隊方法很簡單，只要在校內田徑日拿點成績，老師自然找上你。

中學時代，運動型男生永遠比較吸引，我讀的那所中學本就田徑籃球強校，當時籃球隊成員常常吸引不少女同學撐場，好幾個校隊成員是學校風頭躉。
籃球？要五人一起，有什麼了不起？若我加入籃球隊，他們位置難保。

短跑，一人，榮譽只歸我一人獨攬，何其宏大！
那時，學校高一級本有個短跑好手，主攻跨欄，我就叫他香港流長，我未上甲組前他是第一，當我也上了甲組後，他連續兩年也敗在我腳下後，那年暑假前最後一日上課天，他帶著心有不甘的情緒離開校院，到新一學年，他敗走去了男拔萃。

可恨是，我得到再多金牌，也得不到老師、同學的擁戴，我得到的是 眾人排擠的狀況。

我明白，吃不到的葡萄是酸的這一個永恆道理！

唔用網紅個西名，轉番原本個名出文

「四」新界歌王
難道你認為我只有四肢發達？
難道我就只懂得跑步？

上天有點偏心，讓我擁有強壯身體外，還賜我一把金嗓子。唱歌是我田徑場外第二個競技場，不知何時開始，我也迷上自己的聲音，應該是重讀中三時遇上馬姐那一年，她，高高的個子，樣貌像極是當時不少少男夢中情人的黃馨平！說實話，跟我很匹配的說。

那年開學日，在看壁報板的分班表時，馬姐站在我身旁，找了一會，發現馬姐有幸跟我同班。

即時：「恭喜喎馬姐」

「恭喜？有什麼好恭喜？」馬姐

我「你同我同班呀，大家都咁高，隨時坐我隔離啦，仲唔恭喜你」

「哦」馬姐

我「你唔駛扮矜持啦，開心野黎喎」

「哦，不過....原來....你把聲幾好聽喎.....估唔到咁磁性....」馬姐

當年，我重讀，聲已變，不再少男，我172，馬姐169。

可能因為她這句話，我開始了解自己除了外型吸引，還有聲線這殺手鐧！

後來，我參加了校內音樂節，找了一個男低音跟我合唱優客李林的「少年遊」，我們得了冠軍。
就這，我參加了大大小小的歌唱比賽，絕大部分我也三甲之內，還有好幾次冠軍而回。

一九九四年，校內同學賜了我新界歌王這美譽。

「五」我的教院時代
中學，很多時充滿回憶，於我...不是

我，最燦爛的日子，是我離開了中學，進入教院的日子。

回說早一點時間，會考我當然未有達標升回原校，當時滿滿信心就算是分數不足，以自己多年對學校在田徑場和音樂節上所作的貢獻，老師應該還是會留個位置給我。

可恨，會考，我十分，老師說距離太遠，不可能讓我原校升中六。
當年，要原校升讀最低要求，文科17分，理科23分。
忘了說，那校除了運動強，學業也強。

預科兩年，去了一間Band4學校，我得到了初戀也失去了初夜，但就沒什難忘，現在已很模糊，衝衝兩年已過去。

高考成績也沒期望，科科合乎最低要求，那時，教院要求沒現在高，我入讀了。

教院認識了我第一任太太，她樣貌普通，身材普通，平凡得每天也有一二百個這類型跟你擦身而過你卻從不知那種。

為何我這一個如此優秀的男生會選上一個如此的平凡的女子？俗氣講句，緣份吧，不過，比較重要的是，她家小康，經濟底子不錯，而且她迷戀我，經歷過九年中學生涯，我參透了一些道理，漂亮女生一定臭，平凡女子一定好，就這樣，我們相愛了。

教院畢業了，她做了老師，我沒有，通過不了什麼紀律聆訊，被開除了。

事原只是我在當實習老師時，送女學生上下課，根本沒什麼大不了，時代不同了，當一天都是飛機，學生人人也手機在手，還用舊那套教學方式嗎？過時了，他們不懂我，我也不用他們明白。

不當老師，我就去當個警察。

明知連登對大陸用語反感

網你老母紅

標題的重要性, 唔洗寫啦

但個故仔真係要咁，真人真事黎

睇哂會明
個標題好重要，負評唔緊要，最緊要大家睇

網路紅人都無咁嬲
打多二個字咪世界和平囉

結局會明

「六」你還愛我嗎？

投身社會，做不成老師，就當上了一名警察，話說回來，這樣對我對社會可以是一個更好的結果，社會需要一個魁梧的警察多過一個魁梧的老師。

我充滿了正義感，每當出勤時，我會高度集中，隨時候命，為保護市民維持秩序而活的那樣，不過時間久了，鬥志也被消磨掉了。
我開始發覺很多枷鎖，很多制爪，沒有足夠空間讓我發揮，我開始發牢騷，開始懷疑自己真走著對的路嗎？

小林，我第一任太太，在我警校畢業後，我們註冊結婚了，快？會否太早就決定終生？婚書，對我而言，一張紙，一個簽名罷了，結婚了，我有了自己房子，我可以換了車子，將來，我還可以轉個妻子。
大多數人工作數年，積極儲錢就為了跟愛的一個結婚，我比你們行得快，妻子家人付起了所有費用，我因此有更多餘錢可以花，這樣還要說為何早婚嗎？
那年我廿四歲。

就正因為在警隊內我找不到滿足感，常常變得心情煩躁，開始亂花錢，換車，買錶，買音響，開始債台高築，但，小林，永遠不懂體諒，什麼事也不聞不問，試過好幾次還偷偷幫我還了卡數，她，不明白一個男人心態。
慢慢，我們感情愈來愈疏離。

後來，我又再面對一次紀律聆訊，我，再次被革除職務！

小林還是老模樣，沒有多半點關心，只拋下一句，「無問題，你再慢慢打算一下啦呢個世界仲有好多選擇架，當休息下都好呀，我點都會支持你。」
這樣也算支持？有幫到我嗎？
到底，你還愛我嗎？
之後，我們離婚了

冇人會睇到結局，你唔好晒自己時間喇支那仔

噉你post上貼吧啦

「七」小蕭

小蕭，相識於中七那年，在那Band4中學的學妹，低我一班，又一迷戀我田徑場和音樂節上英姿的少女。

小蕭，那種活潑可愛類型，有點點肉感，個子矮矮，那時，太多女孩簇擁著，自己亦有女朋友，就沒有特別跟她搭上，只是去過幾次街，錫過摸過那種，沒什麼特別。
世事往往弄人，在我離開教院時，我們在一個意想不到的場合再碰上。

那天，我去了銀行，排隊去跟客戶經理弄點財務重整，到我了，坐下一看，小蕭！
她中七畢業上不了大學，進了銀行工作，但她十分上進，一路工作一路讀書，三年間由一個櫃檯升到了客戶經理，確實非常幸運。

那天，她幫了我重整卡數歸還方式，完成分期形式還款，那個時代高等教育學府開學，定必所有銀行都派隊為信用卡上客，狂送迎新禮物，我開了四張學院白金信用卡。

完成手續，寒暄幾句我轉身就走了，晚上，我收到小蕭的短訊，自那次後，我們見面多了而小林懵然不知。

可以說我倆是肉體關係，至少，我是這樣想，維持了數個月，收過不少禮物，我投考警隊也通過，到要入學堂前，我決定斬斷這個關係。

「八」愛過、錯過、還是愛

學堂畢業沒多久，我結婚了，小蕭也嬲了一陣子，小林是教師，工作時間穩定，我，警察分更，我可以騰出時間來跟小蕭在一起。

其實我也懂得甜言蜜語，小蕭一直都期待有一天收成正果，所以她也細心地幫我還清之前所有卡數，等著一天我會正式跟她一起。

當差三年，意志消沉，小林不明白我，小蕭也不明白我，我們分開，復合，再分開，再復合，一直沒完沒了。

有一次，我參加一個海外田徑比賽，想尋回一點點自信，當時問了小蕭借了一點錢，去了，輸了，回來了，再也不想見小蕭，這幾年倒楣的日子，或多或少是她所致，避開了她，也有個多月沒再見。
後來，收到一封紀律聆訊通知，原來她投訴我借錢的一事，最傻的是，我當天是讓她直接轉帳到我戶口，這有了一點證據。

來回數次聆訊，我被革職了，如願以償，對我對她也是。
小蕭，當上了銀行分行經理。
小蕭，始終也放不下保特鬚。

「九」多少個小白？
小白，其實只不過一個代號已而，由高中、教院、警隊，我搭上過無數的小白，當警察時，我可以因利成便，很容易把到不少小白。
小白，女性，單純，有身材，樣貌不重要，她們存在，活像歷史科看到皇帝後宮佳麗眾多一樣，我也活像古時皇帝，無特別選擇，有，多，就是了。
小白出現比較頻密時，就是我跟小蕭鬧關係的時候，後來，離開警隊，小林走了，小蕭走了，很多小白也走了。

頓時，我失去了依靠，我開始覺得失去方串，經濟上也出了點問題。那時，我在想，應該找工作先，還是找一個新女朋友先？

「十」新的希望

離開警隊都有兩年多，中間做過什麼工作，我倒沒什麼印象，只記得，在一次兼職餐廳時，認識了我第二任太太，一個土生土長加拿大女仔。
那是一間茶餐廳，在大埔，正常沒幾多伙計會說英文，我第二任太太小加就正正不懂中文。
明顯又一宗上天安排給我的姻緣，四個企堂，唯獨我一個懂英文！

「Hello! May I order?」

「你老味呀，成個村姑咁款學人扮講英文」輝同江道著

「係，有咩幫到你？」輝照樣走過去

「Sorry, do you have English menu?」

「小姐，你講中文啦，大家中國人唔駛扮鬼妹嘅，識講兩句英文唔係啲咩架咋！」

「Sorry........」

小加中文只懂聽一點點，看不懂，說不了。
這樣，我過去幫她下了單，再拿了她電話號碼。
小加十分好奇何以一個學歷這麼高的人會在一間茶餐廳工作，我，也只不過去體驗一下民間疾苦，感受一下不同階層人士生活模式，那時，我搬回了父母家。

這一段時間，我還是老樣子跟小蕭離離合合，直到小加出現，我知道我機會來了。

小加，中等身材，皮膚黑黝黝，外表看來真的像一個鄉村少女模樣，我，就是喜歡她的純樸。這次我認真地去追求小加，還瞞著小蕭，弄了個假故事向她借了一筆錢以作為追求小加大作戰之用。

很快，我決定跟小加回加拿大註冊結婚，離開這個我沒什留戀的香港。

始終小蕭對我有義，我不能就這樣一下子離開也不交代一聲，走前一星期，跟她晚飯時，告訴了她我在加拿大的親戚想辦一些加港貿易，得要我過去一趟，再從長計議。

就這樣，我開展了加國生活，頭兩三年都主力打理一下家園，沒什麼事幹，甜甜密密跟小加在一起，閒時開車接她下班，她家有一小小生意。

突然，香港家中出了點事，唯有回港一下，就這樣回來住了幾個月，初初小蕭對我極度冷淡，應該覺得我又再騙了她，但我再次拿出我真誠去打動她，始終女人易心軟，那回港的一段日子她就陪著我，更住進我父母家，可以早晚也看到我。

家事完了，我又再次離開小蕭，離開香港。
那年，小蕭去了商業貸款部當上副總裁。

「十一」空氣中的負能力

住久了，加國空氣真的令人發瘋，悶得人心情煩躁，沒事幹也不願去小加家庭生意幫手，試考過當地警察，他們不錄用是他們損失，加國華人社會這麼大，有我的助力也不用，管理層腦袋真的有問題。

慢慢，我也長胖了不少，我自己也不能接受自己，好吧，做多點運動好了。
日子還是一天一天地過，小加知我喜歡唱歌，竟然一套卡拉OK設備帶回家。
我，沒有丁點感動。

悶得我快有精神病了，突然忽發奇想，我可以去試試做個司機，開開巴士，就這樣，考了個巴士牌照，當上了一名在加拿大開巴士的香港人。
起初，蠻新鮮的說，每天在上班時間，總是同樣的人上車，其他時間，隨機地遇上不同的人，很多外國人也有點點驚奇會是一個黃皮膚司機，就這樣，我的日子又日復一日地過。

漸漸，每天遇著上班時間那同一批乘客，他們帶著同一個面孔上車，我開始看到空氣中那負能量粒子，他們就像機械人，沒思想，沒主見，每天準時做著同一件事，這是人生嗎？

我知道，再這樣，我會瘋。
我受到負能量感染，人變得沒精打彩，班也不願上，病假由一星期一次增加到一星四次，公司也按耐不住，我最終又是被解僱。

再次待在家中沒事忙，一次，我在網上看到我的將來。

「十二」回流重生

在加國這麼多年，除了當過巴士司機，實質無做過其他工作，有些時候跟小加去過教會，也認識多一點中國人。

那一天，在電腦找著最新上載日本色情影片時，那個網站彈了個強制廣告。
通常，這種強制廣告，大家也跟著一起數，五，四，三，二，一然後按X。
但這廣告，我看了，我真的看了，它設計不吸引，沒有美人招來，沒有創意圖像或口號。

可是，它吸引了我按進入。因為它標題：人生再出發，助你踏上富裕的道路！
老套，是的，但起碼吸引了我。這是一間誇國直銷公司的廣告，產品包羅萬有，各式各樣，我，去一趟了解。

在那公司裡，看到在教會認識的教友，看到她們也穿金戴銀，變得健談得很，我想，我人生下半場要開始了！

加拿大華人社區不斷擴大，但，我明白，要發展，我定必要劍指中國大陸，那個擁有十多億人口國家，我，向小加拿了點錢，做了會員，最後，決定回流。

在往機場的公路上，小加開著車，我看著天空，幻想著一年後我會做到的成就。
我跟小加說回港探望一下家人，她，本想一起去，我，拒絕了，因為我打算一去不返！

「十三」給我遇上你

回港那一程飛機上，我已訂好計劃，亦早已跟香港總部聯絡過了，我知道，我這一條路到底要如何走。

計劃一.
向身邊認識的朋友推銷產品，擴大我下線人數
計劃二.
積極在社交媒體出文分享，在朋友圈中可增加曝光，引用不同案例去教導別人產品好處
計劃三.
積極在社交媒體分享故事或我自身心路歷程，引導他們看到我所作的堅持和理想
計劃四.
積極在社交媒體... ... ...

這些都是公司推銷課堂所教導的，我有照著去做。

回來三個月，倒也想不到已見過大部分舊朋友，下線還是零。

再這樣，我錢也快要花盡，難道就這樣結束？又要回去加國再一次折騰自己？不可以

打了一個電話跟小加報平安，順道著她再匯一點錢來，好了，錢到了，只是她問道我何時回去，還是她來香港一回。
我也是拒絕她來，幾日後，我轉了電話號碼，我切斷了後路，我一定要成功！

公司舉辦了一次亞太區美洲之旅暨研討會，反正現在有點盤川，那就參加去見識一下，看看有沒有商機。

這次美洲之旅，令我認識了很多香港區朋友，她們都很出色，每一棵樹都很強大，更有兩隊香港代表是亞太區銷售成績頭五位。

克萊爾，很美，標準亞洲美人系列，她是香港區其中一隊五強隊伍的成員，我被她深深吸引著。
這個八天美洲之旅，我定必要抱得美人歸，在第一天遇上她後，很快我已打聽了她的故事。

克萊爾，失婚，有兩個女兒，跟前任丈夫離婚後，加入了這個大家庭，短短兩年已位處鑽石級。

在頭兩三天我也積極加入她們隊伍作探訪，上課，始終我在加國住了那麼多年，英文怎也比較好，可以充當翻譯。
她們也很喜歡跟我一起，這隊伍很特別，每位隊員也經歷了離婚之痛，可能物以類聚，反而她們就正正做出好好的成績。

我，也失婚過，跟她們相似，話題也容易扯上，慢慢我成功融入了這失婚婦女隊。

「十四」給我遇上更好的你

克萊爾好像不太接受我的幫忙，無論什麼，她也打算自己來的，反而其他隊員對我很受落。

第五天的一個研討會，我們香港區代表被安排坐在大禮堂的中間位置，而台灣代表卻在我們更前，大家都你一言我一語的討論著這事情，可是沒人敢向大會問個明白，我知道，這是我在克萊爾面前拿分數的好機會。
我二話不說，走到台前，跟大會訴說著我們的不滿和安排，始終，香港這麼小的一個地方，卻出了兩隊亞太頭五營銷隊，怎麼可能不排前一點？怎麼可能排在一隊頭五也沒的台灣後面？

失婚團的各位看在眼裡都泛起一絲絲仰慕之意，唯獨克萊爾沒有...
最後，我們爭取跟台灣拼排著坐，雖未叫成功，但已經俘虜了她們的心。

當晚，一起晚餐時，她們還興高采烈地談論下午我那雄赳赳的作為，我明白，我在她們心目中已加了無數分數。
而席間，開始談及公司營銷的方針和技巧時，一直在人群中的維尼，把我深深的吸引去了。

維尼，是此團隊的領隊，香港區第一代表，下線人數足夠分成四隊。
維尼簡潔地教授大家如何爭取業績。
維尼大部分時間也盯著我來講話。
維尼最後坐到我的鄰座，當晚，她私人去到我房間教授營銷手法。

得不到克萊爾，卻得到一個更高級別的維尼，這個旅程，我想計劃是成功了！
我直銷的路真正開通了。

「十五」全新的我
維尼，其實沒有失婚，只是婚姻生活不如意。
維尼，她不是什麼銷售奇才，只是生於大戶之家。
維尼，絕對比不上克萊爾貌美，身材些微胖胖的，總的來說普通。
維尼，她好快已經全心全意地愛上我。

美洲之旅結束了兩個月，我在香港總公司已經爬上了鑽石級，跟克萊爾同一等級，我下線也超過十人。
這兩個月我做了什麼？
維尼的司機
維尼的廚子
維尼的健身教練
維尼的貼身保鑣
維尼的心靈依靠

而維尼成為了我的人生導師，她帶我出席不同場合宴會，每次也幫我悉心打扮，教我對人談吐舉止，為我創作了一個全新背景，還有，她將所有新吸納的下線放到我處。

順理成章，我也搬到跟她一起住，她知道我喜好，亦為我換了一輛車。

這兩個月，我沒有試過推銷任何產品。

真人真事改篇？？

我唔係唔信，因為我生命中都出現過幾個呢啲極品人
好彩同我冇乜瓜葛
雖然背景同你果個唔一樣，
但係呢種人嘅特質你寫得真係好好，
佢地任何時候都會放自己利益喺最優先，
只要係損人可以利已嘅，
佢地絕對唔會有一絲糾結，立即就可以做，
常人嘅道德價值觀完全唔可以約束呢種人。

最可怕係佢唔係唔明常人道德觀，
佢係好明白，所以先可以扮成唔同角色，
去昆到咁多人，
我只能夠話呢種人係另一種領域嘅天才，
不過自己真係冇辦法去認同佢地，
只要唔好涉及我生活就得啦

唔記得講，
樓主組織力幾好，故事節奏推進處理得好平順

多謝呢位朋友睇我個故仔，係呀，真人真事改編架，雖然我知道個標題令好多朋友唔喜歡，但我真心唔想改個標題，網紅，其實台灣都咁叫，唔係要同大家過唔去，只係想可以好原汁原味咁創作，希望大家會諒解

十六」為將來舖路
回流時，我已定下目標，是要向大陸發展，這個點子原來維尼也在籌備當中，只是一直想不到用什麼人去打開這一扇黃金之門。
直至我的出現，她明白這是絕佳機會。她要塑造一個香港人網紅角色，她跟內地一些網絡直播站的老闆打交道，她要把我帶上這個大舞台。

就這樣，維尼幫我安排客席形式出現在好幾個內地頗受歡迎的網紅直播節目亮相，確實有我的出現，幫助了他們節目收視提升，令節目生色不少。而我，開始有內地網民關注，我們已手握這一扇黃金門的門匙。

等等，我準備好了？
好像有些事情我要先處理，以前身邊這麼多小白出現，我有沒有留下什麼不見得光的痕跡？還有，小蕭，我地曾經甜蜜，她也有習慣在社交網絡發文發相，這些我都要處理掉。

小蕭這麼深愛我，為了我將來，她應該不會介意。找她談談，不用多想。

樓豬真係犀飛利，一個正皮都冇...

台灣夠講蝗語啦
台灣夠講小鮮肉小三土豪啦

呢度係香港呀
自己文化都唔願意捍衛
甘於被同化
簡直就自甘墮落
仲想人哋認同你

咁樣又點叫唔捍衛自己香港本土文化？
我寫嘅用語都係香港本土教育，一兩個用詞大陸化就叫唔支持？
等同你唔用任何非香港本土用語？
你只睇港女，唔睇大陸妹唔睇台灣妹？
拘泥於一兩個用詞，香港人真係咁？
咁就叫同化？

再者，我唔係要人認同囉

「十七」保特須誕生

經過幾星期磨練，我學會面對鏡頭，儲起了的人氣開始慢慢讓討論區熱烘起來。
我，正式登場了！
個人網上直播開始！
直播實在沒什麼事乾，每次找個主題，跟大家分享，那跟我之前在自己面書做的有何分別？
分別是我現在有粉絲，最初兩次直播也吸引到四五百人收看，慢慢也愈來愈多。
我做的直播主打唱歌，借著不同歌曲說就話，這些主題我們早已定好了五十多個。

為何北上發展要當個網紅，你還未明白？品牌很注重明星效應，我們不能只硬推銷手上產品，這樣生意做得到，但肯定不大，還要親身走到大江南北見不同的人。

網上直播，觀眾少即有三四百，若我走紅，一次直播可以吸納過萬人收看，效益自然高，再者，觀眾來自不同地區，即是，同一個節目時間，我已經走遍整個大陸一次，軟性推銷了相應產品到過萬人手上，這樣，我下線人數可以幾何級數上升。
當然，我們計劃好頭十個節目也不會推銷產品，我們要有穩定和忠心粉絲為先。
在第六次直播後，維尼更成功爭取一間內地經理人公司跟我簽約，除上網上直播，不久將來我還會在不同渠道跟觀眾見面，一切都在我掌握之中。
第七次直播後，維尼再給我一個驚喜，她懷孕了，多年來，她也有一個心結，跟丈夫怎樣也生不了小孩，看醫生，兩個都正常，就是生不了。
今天，我們成功了。
即時我們需要調整網紅計劃，將來我節目會加入維尼，主題會引進小孩一部分，我們產品架上有很多幫助懷孕食品，這個市場我們打定了。
這一年，我 四十歲。

新會員唔熟三登文化仲要咁串

樓豬總結：

1. 台灣都講「網紅」所以香港都用得
2. 用一兩個蝗字唔代表否定本土文化
3. 唔需要任何人認同

回家吧

都係高登好

負皮上一頁 唔撚睇

呢到兒登嚟 啲會員全部真心膠 係唔係宣傳都已經宣傳左